今天起，鉛水管正式從台北市消失。

柯文哲Like Page
1 hr ·
今天起，鉛水管正式從台北市消失。

鉛水管問題在2015年被揭露後，原先的計畫要花10年更換，但這顯然不合民眾期望。在謝維洲議員的提案監督下，台北市自來水事業處重訂計畫，在3年內斥資20億元，加速汰換台北市內1.7萬戶鉛管。

結果不到2年時間，比預定的期限早15個月，台北市鉛水管已全數汰換完成，這都要歸功北水處員工的努力，以及區長、里長的居間協調，很多位在防火巷內的鉛管，施工困難，連要溝通施工都很困難，但最後都能一一克服。

這種看不見的改變，人民無感，對選票沒有幫助，但政治應該落實在每天的生活之中，該做的還是要做。感謝同仁們面對問題、解決問題，這個幾十年的問題終於解決了，市民朋友從今天起，再也不用擔心喝到鉛水。

#鉛管全面汰換完畢
#改變開始成真

對比港豬，個個飲鉛水飲慣咗，都唔記得有呢回事嘞

人地政府肯做野 差好遠

送哂去香港

香港係利益集團黎
香港政府只係做緊生意 唔係為民施政

香港幾時先可以出到個咁好既政府官員

其實鉛水喉入面冇鉛

香港政府根本係垃圾集中營
淨係識奶共狗鞋底

人地有事就拎20億兩年內換水管 班仆街就拎幾百億起條鳩鐵

柯p

係既話就唔會出POST啦
又要扮默默做事
但最後始終都係要講出來
支那台灣狗真係特別ON9

一條巴士小巴線改道加個站就成功爭取，大鑼大鼓掛埋poster果啲議員咪仲on尻尻

咁係咪整撚完唔洗講？

你都識講默默做，依家係做撚完，用下你個鳩腦諗下

咁啲鉛點黎？你痾出黎？

大撚把官出事個陣上撚曬新聞又跟進又盛
但係人地真係跟進完呀嘛

銅喉何來鉛?
一係條喉溝左野
一係接個陣用左有鉛錫條

當年搵左人頂罪，間公司咩事都無

依家要全面驗水既時候班專家叫你唔好驗就知咩事啦

香港一早淘汰銅 只係班支那奸商偷工減料，所以說 幾好嘅政策到中國人地方一定比人扭曲，台灣都係一樣，最後錢就比左 但都係冇換到.

香港會愈起愈多

淘汰銅喉

人地講緊鉛水喉呀
銅乜鳩野喉呀

銅定鉛呀

樓上兩條仆街唔撚識字

鉛銅不分

20億台紙
5億港紙就換哂成個台北市既水管
抵到爛

好過政府班撚樣連野都唔撚做，
垃圾賤民繼續要飲鉛水，
可能你都係飲得多鉛水先會出個咁撚弱智既 post，真係陰9公

鉛水喉係g.i pipe 好似唔係真係解有鉛

民選政府係唔同D

講野唔好咁大聲啦

鉛水喉冇源

香港啲銅喉有鉛係因為啲焊料有

民主社會

港豬唔恨得咁多
而家港共既三權分立除咗立法會之外全部佢玩晒
要怪就怪點解你哋老豆老媽以前選咗班垃圾入立法會
幫港共殺咗市政局

以後啲區議員無得喺行政上有say
從而你哋自己都無辦法守護倒自己地方啦

啲焊料有鉛就唔叫做鉛水喉

係咪同支那一樣
溫洲高鐵追尾炒車就作個新名叫動車
所以高鐵無問題

柒左仲有死撐真係好撚核突

香港黎講
俗稱「鉛水喉」，
真名叫 鍍鋅鋼管， GI喉
裡面的確不含鉛作主要成份

香港已禁用無內塘的GI喉 作為食水喉
主要原因係抗腐蝕能力差，用耐左起垢
影響食水品質

若無記錯，有內塘的GI喉
好似仲可以作為食水喉

但台灣「鉛水管」 係唔係同香港一樣
都係俗稱黎，實指GI喉就唔知啦
睇上面有巴打貼個張圖，就應該唔係

另外上面有巴打問「鉛」係邊到黎
有鉛焊錫（不合法）
含鉛水喉配件、閘制（合法）
都係常見原因

有啲真係冇鉛，不過用鋅，都係重金屬對人體有害

咁佢換哂啲水管使唔使知會人一聲？

Sorry 手快快打錯自膠一打

換哂全台北市既水管啊大佬 出個post都唔得

台北鉛水係水龍頭度，用左電腦底板回收銅做水龍頭就會有

有人真心以為鉛喉係用鉛做
其實銅喉嚟，不過內外都有浸鋅或者係錫嘅「金屬皮」鋪上去，真係成條用鉛做一早就死尻咗人啦

香港仲有無人跟進？

一日唔分化係咪會死

其實有害氣體無害

介唔介意講下DI喉咩嚟

銅喉合左鉛呀 弱智 無鉛就飲多d啦

香港啲官真係好垃圾
冇人需問責 有問題水管又未換晒
仲係度推三推四幫自己嘅手腳慢搵理由
屌你老母

咩未換晒 係無視晒 有好多屋邨有問題都唔敢公佈

民主國家

到底鉛水喉有冇鉛
如果有鉛嘅台灣咁多年日日都飲鉛？

DI喉叫球墨鑄鐵管，因為抗蝕能力高，所以通常用黎做地下水管。

了鉛水飲左長命啲做咩要換左佢

DI喉 即係 球墨鑄鐵喉
內有塗層
機械強度高，抗腐蝕能力非常強
咸淡水都可以應付

通常用在大口徑供水喉上
以房署黎計，就係指50mm以上
亦有用在泵後的污水喉

用地上地下黎介定是否用DI喉不太正確
因為DI喉在地面亦十分常見
例如泵房至天台水缸，
管導房內大口徑供水喉，
平台橫走的大口徑供水喉，
屋苑總水錶房至管座的地下泵房 等。

相反，
銅喉（Y類）、GI喉等 都可以用在地底
例如淋花喉、洗地喉 之類
口徑細，通常35mm/42mm
DI喉最細都80mmm， 加上無乜需要
所以未必地底喉就係DI喉

台灣台北：民主國家的一個城市
中國香港：中國一個沿海城市

多謝解答
我記得DI喉內塘係英泥，咁係普通英泥定係特別規格既英泥?
另外想知就係 "紅筒"喉
係咪單純鐵喉上浸抗鏽油?

無留意份standard點寫
不過我估應該有，始終可以用係食水

唔係架
紅垌喉係上咗幾層塗料
當然最特別係上咗內層環氧樹脂（Epoxy)
外層上咗層丙烯酸酯
所以紅垌英文係Epoxy Coated Cast Iron Pipe (ECI)
具有低噪音，抗酸鹼能力更強
耐用度都更高
而且裝拆容易，
一旦堵塞都可以快速處理
所以好多私人住宅、醫色等地方
唔用普通生鐵喉，改用ECI
當然價格都比較貴

人地仲要係台幣

不學無術仲學人聲大夾惡

一個普通人要識得分辨得咁仔細
係咪又要專家先討論得
如果唔係上面個巴打解釋得咁詳細又有幾多人識得分

一個普通人 就咁將有問題既水喉叫做鉛喉有乜問題

咁你憑乜話人死撐 無料學咩人扮四條
唔係話專家先討論得 但就唔好衝住出黎囉
見你舉曬例咁我真係以為你先係權威啊
上面都有人唔識啊 但你個態度話比人知你好似好撚識咁囉

禮賓府換左就得啦

類比有乜問題

即係要盲撐政府先叫無問題

一家要係專家先可以出聲

你條水喉滲啲鉛出黎 點解唔可以直接叫你鉛喉
理得你條喉係用乜做

巴打係咪飲鉛水飲到懵左

乜野盲唔盲撐政府
家下話緊你不學無術無料學人扮四條 識小小學人扮代表啊
唔好轉移視線啦
唔係話專家先可以參與討論 但你起碼都知係咩黎先啦師傅
乜撚都唔知就屌左人"柒左仲死撐"
見有唔對路就扮低姿態話自己普通人
你見唔見到你既回覆有幾咁拙劣 幾咁肉酸啊
你撐啦 繼續撐啦
唔識就謙虛小小 醒小小就唔洗比人_啦

其實你地有無睇內文

全台北市？只係換1.7萬戶咋……

係戶數少，但係個態度值得學
人地係做到野，唔係香港保皇黨口中果種「做實事」
睇返轉頭，香港政府個態度係點?
完美演繹「你死你賤你既事」呢種香港精神

延年益壽
做香港人真係幸福呀

台灣會唔會太落後? 唔學香港人飲鉛水延年益壽?

唔識就問 唔係係度懶醒
以為自己乜都識

政府冇換?
睇下新聞先啦